{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ja kalakestele meeldib minus ujuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Paatidele meeldib minu peal purjetada."},{"text":"Vaalad ja delfiinid elavad minus."},{"text":"Olen valmistatud veest."}],"options":[{"label":"J√µgi","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√§rv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun liival v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei ole v√§ga kiire."},{"text":"Kannan oma kodu selili."},{"text":"Mulle meeldib taimi s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Krabi","isCorrect":false},{"label":"Kilpkonn","isCorrect":true},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on imejad s√ºles."},{"text":"Ma v√µin tinti pritsida."},{"text":"Mulle meeldib koobastesse peituda."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Vaal","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen v√§ga teravate hammastega kala. Ole ettevaatlik ujuma minu l√§hedal!","hints":[{"text":"Olen kalat√º√ºp."},{"text":"Mu hambad on v√§ga hirmutavad."},{"text":"Elan ookeanis."}],"options":[{"label":"Merehobune","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Klounkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline kala, kes elab mereanemonis.","hints":[{"text":"Olen v√§ike ja oran≈æ valgete triipudega."},{"text":"Elan taimega, mis n√µelab teisi kalu, aga mitte mind."},{"text":"V√µib-olla tunned mind filmist!"}],"options":[{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false},{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Puhverkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur vaal, kes laulab ookeanis laule.","hints":[{"text":"Olen √ºks maailma suurimaid loomi!"},{"text":"Teen vees ilusaid helisid."},{"text":"Mul on hammaste asemel baleeniplaadid."}],"options":[{"label":"A Humpback Vaal","isCorrect":true},{"label":"Dolphin","isCorrect":false},{"label":"Tapjavaal","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Ma olen t√§he kujuline olend ja v√µin oma k√§ed tagasi kasvatada, kui need katkevad.","hints":[{"text":"‚Üë Mul on viis k√§tt, m√µnikord rohkemgi!"},{"text":"‚ñ´ Ma saan taastuda!"},{"text":"Elan ookeani p√µhjas ja s√∂√∂n merekarpe."}],"options":[{"label":"Merisipelgas","isCorrect":false},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":true},{"label":"Meduusi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen pisike mereloom, kes ehitab enda √ºmber k√µva kesta ja paljud mu s√µbrad loovad rife.","hints":[{"text":"Aitan mere alla ehitada suuri konstruktsioone."},{"text":"Elan kolooniates."},{"text":"Ma n√§en elus olles v√§lja nagu v√§ike kivi."}],"options":[{"label":"Korall","isCorrect":true},{"label":"A meri anemoon","isCorrect":false},{"label":"Merikurk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen v√§ga v√§ike loom, kes triivib ookeanis ja keda s√∂√∂vad paljud suuremad loomad, olen ookeani toiduahela baasis.","hints":[{"text":"Sa vajad mikroskoopi, et mind selgelt n√§ha."},{"text":"Olen nagu ookeani rohi."},{"text":"Vaalad armastavad mind s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Merehobune","isCorrect":false},{"label":"Plankton","isCorrect":true},{"label":"Krevetid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen tugev vool, mis liigub ekvaatori l√§hedalt sooja vett P√µhja-Atlandi suunas.","hints":[{"text":"Ô∏è M√µjutan Euroopa ilma."},{"text":"Ô∏è Olen nagu j√µgi ookeanis."},{"text":"Alustan Florida l√§hedalt."}],"options":[{"label":"P√§rsia lahe oja","isCorrect":true},{"label":"Arktiline hoovus","isCorrect":false},{"label":"Vaikse ookeani hoovus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. J√§nkudele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv!"},{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa!"}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on kroonlehed ja l√µhnavad magusalt. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µid mulle kingituseks anda."},{"text":"Mesilased koguvad minult nektarit."},{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides!"}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen suur ja pikk ning linnud ehitavad minus pesi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mulle otsa ronida."},{"text":"Mul on lehed, mis s√ºgisel langevad."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib minus elada."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Bush","isCorrect":false},{"label":"Loik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on torkivad punktid ja kasvavad k√µrbes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vett saan s√§ilitada pikka aega."},{"text":"Ô∏è Mulle meeldivad kuumad ja kuivad kohad."},{"text":"Ole ettevaatlik, et sa end minu ogadele ei torkaks!"}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"Rohi","isCorrect":false},{"label":"Seeneline","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Kasvatan vees ja mul on suured, lamedad lehed. Konnadele meeldib mulle istuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ribbit! S√µbrale ma meeldin."},{"text":"Ô∏è h√µljun tiigil v√µi j√§rvel."},{"text":"Minu lehed on v√§ga laiad."}],"options":[{"label":"Lily Pad","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on pikk ja k√§√§nuline vars ning ronin seintele ja taradele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√§ssin end asjade √ºmber."},{"text":"Sa v√µid mind trelliks kasvatada."},{"text":"Minu vars ei ole iseenesest v√§ga tugev."}],"options":[{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"Viinapuu","isCorrect":true},{"label":"Radikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen seeme, mis poeb kuumutamisel maitsvaks maiuseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa s√∂√∂d mind kinos!"},{"text":"‚ñ´ Mul on vaja soojust, et muutuda."},{"text":"Olen p√§rit kollasest taimest."}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Kaerahelbed","isCorrect":false},{"label":"Kinoa","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen pika varrega ja koheva valge peaga taim. Sa v√µid mulle puhudes soovi esitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Puhu mulle peale ja mu seemned lendavad!"},{"text":"Olen nooremana kollane."},{"text":"Minu seemned h√µljuvad tuules."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"V√µilill","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen suur vili, mis kasvab viinapuul ja tihti olen seest roosa v√µi punane mustade seemnetega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mu seemned v√§lja s√ºlitada."},{"text":"‚òÄÔ∏è Olen suvine maiuspala."},{"text":"Mul on paks roheline kamar."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Mul on k√ºll pakiruum ja oksad, aga mul pole terve aasta lehti. Kaotan need s√ºgisel. Mis puu ma olen?","hints":[{"text":"Minu lehed muudavad enne langemist v√§rvi."},{"text":"Loomad v√µivad minu l√§hedal talvituda."},{"text":"Elan √ºle k√ºlmad talved ilma lehtedeta."}],"options":[{"label":"Evergreen","isCorrect":false},{"label":"Leitsak","isCorrect":true},{"label":"Palm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}